三警涉訛稱搜查藏毒男 被控妨礙司法公正判監10星期 高院判上訴得直 撤銷定罪

警員(左起)鄧文祖、李軒賴及伍肇龍上訴得直 (資料圖片)

兩男一女衝鋒隊警員5年前在街頭截查懷疑藏毒男子，在警察記事冊聲稱對男子搜身後，從褲袋找到疑似毒品及吸毒用具，卻被閉路電視踢爆三人從沒搜身或伸手入疑犯褲袋內搜證。三警被控妨礙司法公正，前年在裁判法院受審後罪成，判監10星期。各人不服定罪及量刑提上訴，高等法院今頒判詞指，三警書面口供的「search」應泛指警員「截停搜查」的權力及整套動作，可以涵蓋警員指示被查人士拿出褲袋內東西，並不特指警員搜身，裁定三警未必作出虛假陳述，判上訴得直，定罪及判刑撤銷。

上訴人為男警員鄧文祖（37歲）、女警員李軒賴（34歲）及男警長伍肇龍（47歲），三人在2016年12月至翌年1月案發期間隸屬東九龍衝鋒隊。三人上訴理由均是不曾作出虛假陳述。

咁點樣搵到證物呀？

左一有少少似PK鄧，咁啱又係姓鄧

咁都得

又可以復職+追番呢5年嘅人工

fatfat 收番200萬

真係痴撚線

以家D官亂判到阿Sir講大話都無問題

以後乜柒都寫search贏晒
佢stop and search你，喺北韓攞個核彈頭話係你都仲得

一個search就蓋住左3隻狗講大話呢個事實

狗隻講乜都得 永遠唔會錯

召喚楊岳q